Playground1.v
@@ -1,0 +1,165 @@
+Set Implicit Arguments.
+Unset Strict Implicit.
+Unset Printing Implicit Defensive.
+From mathcomp Require Import ssreflect ssrfun ssrbool.
+
+Module Bool.
+  Inductive bool : Type :=
+  | true
+  | false.
+
+  Check true : bool.
+  Check true.
+
+  (* Gallina (курица (по-исп.)),
+     e.g. "Gallina blanca" -- белая курица *)
+  Definition idb := fun b : bool => b.
+
+  Check (fun b : bool => b).
+
+  Definition negb (b : bool) :=
+    match b with
+    | true => false
+    | false => true
+    end.
+
+  Compute (negb false).
+
+  Variable c : bool.
+
+  Compute idb c.
+  Compute (negb c).
+
+  Definition andb (b c : bool) : bool :=
+    match b with
+    | true => c
+    | false => false
+    end.
+
+  Compute andb c true.
+  Compute andb c false.
+
+  Definition twoVthreee (b : bool) :=
+    match b with
+    | true  => 2
+    | flase => 3
+    end.
+
+  Eval compute in twoVthreee true.
+  Eval compute in twoVthreee false.
+
+End Bool.
+
+Module Nat.
+  Inductive nat : Type :=
+  | O : nat
+  | S : nat -> nat.
+
+  (* struct n -- structural recursion on parameter n *)
+
+  (* doesn't work, coq is unable to guess that (S n') is
+  "structurally smaller" than n *)
+
+  (* Fixpoint addn' (n m : nat) { struct n } : nat := *)
+  (*   match n with *)
+  (*   | S (S n') => S (S (addn' (S n') m)) *)
+  (*   | S O => S m *)
+  (*   | O => m *)
+  (*   end. *)
+
+  (* to make it work we should use an alias for (S n') -- Sn' *)
+
+  Fixpoint addn (n m : nat) { struct n } : nat :=
+    match n with
+    | S (S n' as Sn') => S (S (addn Sn' m))
+    | S O => S m
+    | O => m
+    end.
+
+End Nat.
+
+Module Props.
+  Inductive False : Prop := .
+
+  Print False.
+
+  Fail Fixpoint loop (n : nat) : False := loop n.
+  Fail Check (loop 0 : False).
+
+  About nat.
+  About S.
+
+  Locate ".+1".
+  (* Notation "n .+1" := (S n). *)
+
+  (* Notations can not be partially applied *)
+
+  Section Applyn.
+    Variable f : nat -> nat.
+    Fixpoint applyn (n : nat) (x : nat) : nat :=
+      if n is (S n') then applyn n' (f x)
+      else x.
+
+    Compute (applyn (S (S O)) O).
+    Compute (applyn 42 0).
+    Print applyn.
+    Check applyn.
+    About applyn.
+  End Applyn.
+
+End Props.
+
+Module Definitions.
+  Eval compute in
+    let n := 33 : nat in
+    let e := n + n + n in
+    e + e + e.
+
+End Definitions.
+
+Module CaseAnalysis.
+  Inductive term : Type :=
+  | foo
+  | bar.
+
+  Inductive step : term -> term -> Prop :=
+  | Step1 : step foo bar
+  | Step2 : step bar foo.
+
+  Lemma ind_lem : forall t t' t'' : term,
+      step t t' -> step t t'' -> t' = t''.
+  Proof.
+    move=> t t' t''.
+    case.
+
+    (* Вот то, что сделал case. выше: *)
+
+    (* step foo t'' -> bar = t'' *)
+    (* step bar t'' -> foo = t'' *)
+
+    (* Вот то, что я раньше ошибочно думал, что он сделает: *)
+
+    (* step foo t' -> step foo t'' -> t' = t''. *)
+    (* step bar t' -> step bar t'' -> t' = t''. *)
+
+    (* Вместо этого там (как я понимаю) на самом деле как бы: *)
+
+    (* step foo bar -> step foo t'' -> bar = t''. *)
+    (* step bar foo -> step bar t'' -> foo = t''. *)
+
+    (* Только без головных этих предпосылок, которые я ошибочно,
+       почему-то, ожидал увидеть, хотя в этом нет никакого смысла,
+       тк это посылки в голове и есть именно те "случаи", которые
+       разбирает case.
+       (Все возможные конструкторы моего утверждения step t t')
+     *)
+
+    (* step foo bar -> step foo t'' -> t' = t''. *)
+    (* step bar foo -> step bar t'' -> t' = t''. *)
+
+    (* step foo bar -> step foo t'' -> bar = t''. *)
+    (* step bar foo -> step bar t'' -> foo = t''. *)
+    case.
+  Abort.
+
+End CaseAnalysis.
